【港古佬】都市傳說石中藏人 驚動英軍上埋新聞

1913年7月17日，《華字日報》報道於北角油街一帶，曾經發生過石中藏人事件。報道開首更以「是神是鬼，抑是自投羅網」來形容事件。就等兩位港古佬施志明和黃競聰為大家講解。
事發地點位於舊亞細亞火油公司附近，確實位置現在已經好難考證。話說晚上有樵夫聽到疑似鬼喊聲，至翌日早上發現有人聲從石間傳出，於是報警。根據報道，當時救援人員搬不動石頭，圍觀人數高達數百人，連第818隊英軍帶同器具前來，亦不能把被困者救出來。最後全靠有美國水手用大錘將巨石爆開，將被困者救出來。

事發地點位於舊亞細亞火油公司附近，約今日北角電氣道Shell油站一帶。

那人被救出時仍然清醒，自言自語，並無大礙，最後被送往「癲房」。至於他為何會進入洞穴內就不得而知。由於事件實在太轟動，後來不斷有人加鹽加醋。其中一個版本指被困者當日不適請假，沿著七姊妹道步行回家，怎料在沙灘上巧遇一對美麗姊妹花，被困男於是上前搭訕。姊妹花不但沒拒絕，更邀請被困男回家喝酒。醇酒佳人前，被困男以為自己艷福無邊，怎料他醒來以後，就發現自己困在巨石下。

以為石中既藏人